\section{Thu thập dữ liệu người dùng và đánh giá}

Để đánh giá chất lượng trò chơi \textit{Fishy Business} một cách khách quan và thu thập ý kiến phản hồi trực tiếp từ người chơi, nhóm đã tiến hành khảo sát trải nghiệm game thông qua Google Forms. Khảo sát được thiết kế nhằm đo lường mức độ hài lòng của người dùng đối với các yếu tố cốt lõi như cơ chế gameplay, giao diện, hiệu năng multiplayer, âm thanh – hình ảnh, cũng như các tính năng ngoài lề (emotes, voice chat, piano, thay trang phục). 

Form khảo sát: \href{https://forms.gle/mCoSvJsexBnodXNa7}{có tại đây}

Kết quả khảo sát:
\href{https://docs.google.com/spreadsheets/d/1KZl3N0H3yh3VPaNN1_ZQd04tOZtS0NndB_7dkX4CN0o/edit?usp=sharing}{có tại đây}

Tính đến thời điểm hoàn thành báo cáo, khảo sát đã thu thập được \textbf{9 phản hồi} từ người chơi (toàn bộ thuộc độ tuổi 18--24). 

Điểm số tổng thể mà người chơi chấm cho đồ án là:
\begin{itemize}
    \item Điểm cao nhất: 10/10 (3 người)
    \item Điểm thấp nhất: 7/10 (1 người)
    \item \textbf{Điểm trung bình: 9.0/10}
\end{itemize}

Xu hướng chung cho thấy người chơi đánh giá rất cao chất lượng trò chơi:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Đồ họa tổng quan, nhân vật 3D, thẻ bài \& board}: hầu hết đạt 4--5/5.
    \item \textbf{Giao diện UI, hiệu ứng âm thanh, nhạc nền}: 4--5/5 (chỉ một số ít đánh giá 3).
    \item \textbf{Độ mượt mà điều khiển nhân vật, camera, chọn thẻ bài}: trung bình 4/5.
    \item \textbf{Gameplay}: 
        \begin{itemize}
            \item Classic mode: trung bình 4.3/5
            \item Day-Night mode: trung bình 4.2/5
        \end{itemize}
    \item \textbf{Multiplayer \& Networking}: phần lớn đánh giá 4--5/5, một số góp ý nhỏ về độ lag và hiện tượng teleport.
\end{itemize}

Các yếu tố được người chơi ấn tượng nhất (trích dẫn nguyên văn một số phản hồi tiêu biểu):
\begin{itemize}
    \item ``Gameplay thú vị, nhạc hay''
    \item ``Gameplay khá mới lạ''
    \item ``Multiplayer''
    \item ``Đồ họa đẹp''
    \item ``Nhóm làm game multiplayer có vẻ mạnh''
    \item ``Game tương tác với nhau vui''
\end{itemize}

Về góp ý cải thiện và bug tồn đọng, người chơi đề xuất:
\begin{itemize}
    \item Giảm độ lag, tối ưu hiệu năng (đặc biệt khi có nhiều người chơi).
    \item Cải thiện độ mượt của animation nhân vật và camera.
    \item Fix lỗi spawn sai vị trí, lỗi khi người chơi thoát trận/đứng mạng.
    \item Thêm effect hình ảnh (VFX) để game bắt mắt hơn.
    \item Thêm nhiều bản đồ, thẻ bài chức năng và tính năng mới.
    \item Nâng cấp thêm tooltip và hướng dẫn cho người mới.
\end{itemize}

Tỷ lệ người chơi sẵn sàng chơi bản chính thức sau này:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Chắc chắn có}: 5 người (55.6\%)
    \item \textbf{Có thể}: 4 người (44.4\%)
    \item Không có phản hồi tiêu cực.
\end{itemize}

Tổng thể, kết quả khảo sát khẳng định \textit{Fishy Business} đã đạt được mục tiêu cốt lõi: mang lại trải nghiệm giải trí vui vẻ, hấp dẫn khi chơi nhóm, với gameplay sáng tạo và tính tương tác cao. Dữ liệu thu thập sẽ là cơ sở quan trọng để nhóm tiếp tục tối ưu, sửa lỗi và phát triển thêm các tính năng trong tương lai.
